<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>


<template id="conditions_generales_de_vente">

    <style>
        .cgv{
            font-size:7pt;
            text-align: justify;
        }
        .cgv h1{
            text-align: center;
            font-size:10pt;
            font-weight:bold;
            padding:0;
            margin:0;
            margin-bottom:0.8em;
        }
        .cgv h2{
            font-size:8pt;
            font-weight:bold;
            padding:0;
            margin-top:0.3em;
            margin-bottom:0.2em;
        }
    </style>


    <div style="page-break-before:always"/>


<div class="cgv">
<h1>Conditions Générales de Vente – SINTERMAT</h1>

<h2>ARTICLE PREMIER.  Champ d'application</h2>
Les présentes Conditions Générales de Vente constituent, conformément à l'article L 441-6 du Code du Commerce, le socle unique de la relation commerciale entre les parties.
Elles ont pour objet de définir les conditions dans lesquelles SINTERMAT (« La société SINTERMAT ») fournit aux clients professionnels (« Les Clients ou le Client ») qui lui en font la demande, par contact direct ou via un support papier, les  commandes à la société SINTERMAT (« les Produits »).
Elles s'appliquent, sans restriction ni réserve, à tous les Produits par la société SINTERMAT auprès des clients de même catégorie, quelles que soit les clauses pouvant figurer sur les documents du Client, et notamment ses conditions générales d'achat. Conformément à la réglementation en vigueur, ces Conditions Générales de Vente sont systématiquement communiquées à tout Client qui en fait la demande, pour lui permettre de passer commande. Elles sont également communiquées à tout Client préalablement à la conclusion d'une convention unique visée à l'article L 441-7 du Code du Commerce, dans les délais légaux.
Toute commande implique, de la part du Client, l'acceptation des présentes Conditions Générales de Vente. 
Par Commande il faut entendre toute demande formulée par le Client de production d’un Produit fabriqué par la société SINTERMAT sur la base du cahier des charges remis par le Client préalablement à l’établissement du Devis.
Les renseignements figurant sur les catalogues, prospectus et tarifs de la société SINTERMAT sont donnés à titre indicatif et sont révisables à tout moment.
La société SINTERMAT est en droit d'y apporter toutes modifications qui lui paraîtront utiles.
Ces Conditions demeureront en vigueur sans limitation de durée.  

<h2>ARTICLE 2.  Commandes et cahier des charges</h2>

2-1.  Cahier des Charges
Avant tout établissement de Devis, le Client remet un cahier des charges aux termes duquel il définit précisément les caractéristiques du Produit commandés à la société SINTERMAT

2.2.  Processus de commande
L'engagement de livraison des Produits par la société SINTERMAT n'est parfait et définitif qu'après acceptation expresse et par écrit par le Client, sans réserve ni rature, du devis établi par la société SINTERMAT par rapport auxdits Produits (ci-après, le « Devis »).  L’acceptation du Devis par le Client vaudra acceptation pleine et entière des présentes Conditions.
Conformément à l’article 17 des présentes, les conditions indiquées dans le Devis et dans les présentes Conditions comprennent l’intégralité des accords entre les Parties et annulent et remplacent tout autre accord, engagement, discussion ou négociation entre elles, qu’ils soient écrits ou verbaux.  En cas de contradiction entre ces Conditions et le Devis, les dispositions du Devis prévaudront.  
Lors de l’acceptation du Devis par le Client, le cahier des Charges, le Devis ainsi que ces Conditions formeront ensemble un contrat concernant les Produits, lequel engagera la société SINTERMAT et le Client.  
En conséquence, toute éventuelle modification des Produits ou toute demande par le Client de Produits complémentaires devra faire l’objet d’un accord écrit de la société SINTERMAT, à sa seule discrétion et sous réserve de toute modification des tarifs et frais dus à la société SINTERMAT et/ou de toute modification des délais de réalisation des Produits par suite de la modification des Produits demandée.  Un Devis modifié précisant lesdites modifications de coûts et/ou de délais devra alors être établi par la société SINTERMAT et accepté par écrit par le Client.

<h2>ARTICLE 3.  Tarifs</h2>
Les Produits sont fournis par la société SINTERMAT aux tarifs en vigueur au jour de l’établissement du Devis, tels qu'ils auront été communiqués dans ledit Devis transmis au Client préalablement à la passation de la commande.  Les tarifs indiqués dans le Devis sont valables pour une durée de trois mois à compter de la date d’établissement du Devis.
Les tarifs s'entendent nets et HT et seront majorés de la TVA au taux en vigueur au jour de la facturation conformément à la loi.  Par ailleurs, les tarifs sont convenus uniquement en EUROS et toute variation des taux de change n’aura aucune influence sur le prix, qui restera fixé et payable en euros.  Après autorisation du Client, des frais de déplacements supplémentaires non prévus dans le Devis pourront lui être facturés le cas échéant. 
Une facture est établie par la société SINTERMAT et remise au Client.

<h2>ARTICLE 4.  Conditions de règlement</h2>
4-1.  Acomptes ; Délais de règlement
Un acompte non-remboursable, dont le montant est expressément stipulé dans le Devis, est exigé avant le début des prestations de Produits commandés par le Client. Les dites prestations de Produits ne pourront commencer avant la réception du paiement intégral de l’acompte.  Le solde du prix des Produits est payable après réception des factures émises par la société SINTERMAT conformément à l’échéancier stipulé dans le Devis.
Toutes les factures sont payables en totalité dans un délai maximum de 30 jours fin de mois, à compter de la date d’émission de la facture par la société SINTERMAT. Aucun escompte n’est consenti en cas de paiement anticipé.
Tous les règlements doivent être effectués en EUROS et par chèque ou virement bancaire sur le compte de la société SINTERMAT dont le RIB sera communiqué au Client.  En cas de virement bancaire, tous frais bancaires pour l’envoi et la réception du virement seront à la charge exclusive du Client, de sorte que le paiement reçu par la société SINTERMAT soit net et égal au montant total facturé.
La société SINTERMAT ne sera pas tenue de réaliser les Produits si le Client n’en paye pas le prix dans les conditions et selon les modalités indiquées aux présentes Conditions.

4-2.  Pénalités de retard
En cas de retard de paiement et de versement des sommes dues par le Client au-delà du délai ci-dessus fixé, et après la date de paiement figurant sur la facture adressée à celui-ci, des pénalités de retard calculées au taux 1 %  par mois du montant TTC du montant de la commande figurant sur ladite facture, seront automatiquement et de plein droit acquises à la société SINTERMAT, sans formalité aucune ni mise en demeure préalable, tout mois commencé étant entièrement dû.
Par ailleurs, conformément à l’article D441-5 du code de commerce, une indemnité de recouvrement forfaitaire sera due à hauteur de 40 €.  Toutefois, si les frais de recouvrement exposés sont supérieurs à ce montant, une indemnité complémentaire pourra être demandée.
En outre, en cas de retard de paiement, la totalité des sommes dues à la société SINTERMAT par le Client conformément au Devis deviendra immédiatement exigible.  
Enfin, la société SINTERMAT se réserve le droit de suspendre ou d'annuler la réalisation des Produits et/ou de suspendre l'exécution de ses autres obligations envers le Client jusqu’à réception du paiement intégral, et cela sans préjudice de toute autre recours offert à la société SINTERMAT, en ce compris la résiliation du contrat relatif auxdits Produits et/ou une action pour dommages-intérêts pour manquement. 

4-3.  Absence de compensation
Le Client ne pourra invoquer quelque raison que ce soit pour différer ou modifier les conditions de paiement stipulées ci-dessus ou dans le Devis, et notamment une contestation quelconque relative à la qualité ou l’éventuelle non-conformité des Produits.  De même, aucune compensation ne pourra être valablement effectuée entre d'éventuelles pénalités de retard dans la réalisation des Produits commandées d’une part, et les sommes dues à la société SINTERMAT d’autre part.

<h2>ARTICLE 5.  Modalités de livraison des Produits</h2>
5-1.  Livrables
La société SINTERMAT fournira les Produits conformément au Devis et aux présentes Conditions et en respect du cahier des charges remis par le Client.  Il pourra librement sous-traiter tout ou partie des Produits à un tiers, à sa seule discrétion.
Le Client devra coopérer avec la société SINTERMAT à tout moment dans la réalisation des Produits et répondra sans délai à toute demande de la société SINTERMAT concernant des informations ou échantillons en cas de besoin.  
Le Client devra également fournir à la société SINTERMAT toute consigne, information, autorisation ou décision qui s’avérerait nécessaire pour le bon déroulement des Produits.

5-2.  Délais de réalisation
La société SINTERMAT s’efforcera de réaliser les Produits dans les délais fixés dans le Devis, lesquels ne courent qu’à compter de la date à laquelle la société SINTERMAT aura reçu le Devis signé par le Client ainsi que le montant de l'acompte stipulé dans le Devis.  Par ailleurs, le Client devra faire parvenir rapidement à la société SINTERMAT tous les documents, formules, molécules ou toutes autres informations ou matériaux nécessaires à la réalisation des Produits et en tout état de cause dans les délais mentionnés dans le Devis, le cas échéant.


Néanmoins, les Parties conviennent expressément que les délais de réalisation ne constituent pas un délai de rigueur et la société SINTERMAT ne pourra voir sa responsabilité engagée à l'égard du Client en cas de retard dans la réalisation des Produits inférieur à un mois par rapport au délai mentionné dans le devis.
Par ailleurs, la société SINTERMAT ne sera en aucun cas responsable soit d’une violation de ces Conditions ou du Devis, soit de tout préjudice ou dommages de toute nature subi par le Client, dans la mesure où la réalisation des Produits par la société SINTERMAT a été retardée ou perturbée par le fait ou l’omission du Client ou de ses salariés, agents, consultants ou sous-traitants.

5-3.  livraison des Produits
La livraison sera effectuée par la remise à un expéditeur ou transporteur, les produits voyageant aux risques et périls du Client. Le Client est tenu de vérifier l'état apparent des produits lors de la livraison. 
A défaut de réserves expressément formulées par écrit et accompagnés du bon de livraison, par celui-ci, dans un délai de 8 jours à compter de la livraison, les produits délivrés par la société SINTERMAT seront réputés conformes en quantité et qualité à la commande. 
Le Client reconnaît que c'est au transporteur qu'il appartient d'effectuer la livraison, la société SINTERMAT étant réputé avoir rempli son obligation de délivrance dès lors qu’elle a remis les produits commandés au transporteur qui les a acceptées sans réserves. Le client ne dispose donc d'aucun recours en garantie contre la société SINTERMAT en cas de défaut de livraison des Produits commandés ni des dommages survenus en cours de transport ou de déchargement.
De même, en cas de demandes particulières du Client concernant les conditions d'emballage ou de transport des produits commandés, dûment acceptées par écrit par la société SINTERMAT, les coûts y liés feront l'objet d'une facturation spécifique complémentaire

5-4.  transfert des risques
Le transfert de propriété des Produits, au profit du Client, ne sera réalisé qu'après complet paiement du prix par ce dernier, et ce quelle que soit la date de livraison desdits Produits.
En revanche, le transfert des risques de perte et de détérioration des produits de la société SINTERMAT sera réalisé dès la remise des Produits commandés par le Client à l’expéditeur ou au transporteur.

<h2>ARTICLE 6. Droit de propriété intellectuelle</h2>
Les résultats issus des Produits réalisés par la société SINTERMAT appartiendront exclusivement au Client sous réserve du complet paiement à la société SINTERMAT du prix stipulé dans le Devis.  
Cependant, la société SINTERMAT détient et détiendra exclusivement tous les droits de quelque nature que ce soit liés aux matériels, informations, secrets d’affaires, méthodes analytiques, processus, procédures, expertises techniques ou informatiques, logiciels, méthodes statistiques et savoir-faire acquis et/ou développés ou utilisés par la société SINTERMAT avant ou pendant la réalisation des Produits (collectivement désignés, le « Savoir-Faire »), quand bien même ce Savoir-Faire découlerait directement des Produits réalisés par la société SINTERMAT pour le compte du Client. En  conséquence, le Client renonce irrévocablement à tout droit de quelque nature relatif audit Savoir-Faire et/ou toute amélioration  créée, développée ou apportée à ce Savoir-faire dans la réalisation des Produits. 

<h2>ARTICLE 7.  Personnel</h2>
Pour la réalisation des Produits, le personnel d’une des Parties peut être amené à travailler ou intervenir ponctuellement dans les locaux de l’autre Partie.  Ce personnel sera alors placé sous la responsabilité de la Partie d’accueil et devra se conformer au règlement intérieur de celle-ci (à l’exception des règles disciplinaires), sous réserve d’avoir reçu une copie dudit règlement intérieur applicable. 
Néanmoins, la Partie employeur dudit personnel continuera à tout moment à assumer seule la rémunération, les avantages sociaux accordés et les charges sociales dudit personnel. De même, elle assumera exclusivement l’ensemble des obligations sociales, fiscales et administratives et exercera envers lui toutes les prérogatives en droit du travail, le Partie d’accueil n’étant tenue d’aucune responsabilité à ce titre.  Les Parties conviennent expressément qu’il n’existera aucun lien quelconque de subordination entre ce personnel et la Partie d’accueil, celle-ci n’ayant aucun droit ni obligation en tant qu’employeur dudit personnel.  Bien entendu, toutes les indications utiles et notamment les éléments d’appréciation indispensables seront fournis par la Partie d’accueil, sur demande de la Partie employeur.
Les Parties assureront la couverture de leurs personnels respectifs en matière d’accidents de travail et de maladies professionnelles, sans préjudice d’éventuels recours contre les tiers responsables.

<h2>ARTICLE 8.  Confidentialité</h2>
Toutes les informations non-publiques ou confidentielles appartenant aux Parties, y compris sans limitation, tous droits de propriété intellectuelle, secrets d’affaires, technologies, savoir-faire, résultats, données techniques, expérimentations, informations relatives aux activités et stratégies commerciales, informations financières ou commerciales concernant leurs clients, la tarification et le marketing (collectivement désignées « Informations Confidentielles »), qui pourraient être divulguées par une Partie à l’autre, oralement ou par écrit, ou auxquelles un accès est fourni par écrit, y compris par voie électronique ou toute autre forme ou support, dans le cadre des Produits réalisés par la société SINTERMAT conformément aux présentes, et qu’elles soient ou non marquées, désignées ou identifiées comme confidentielles, seront considérées comme confidentielles et ne pourront être divulguées par la Partie bénéficiaire à un tiers quelconque quelle qu’en soit la raison ou utilisées par la Partie bénéficiaire pour une raison quelconque autre que la réalisation des Produits, sauf à obtenir l’accord express, préalable et écrit de la Partie ayant communiqué ces informations.  Ne sera pas considérée comme Informations Confidentielles toute information qui (i) est ou sera disponible dans le domaine public, (ii) était connue de la Partie bénéficiaire avant qu’elle ne soit révélée par l’autre Partie ou (iii) a été valablement obtenue par la Partie bénéficiaire auprès d’un tiers qui n’était lié par aucune obligation de confidentialité.
Les dispositions de cet article resteront en vigueur pendant la durée des Produits et pour une période de 3 années suivant l’achèvement ou la résiliation anticipée des Produits.  Chaque Partie aura le droit de solliciter des mesures d’injonction judiciaire en cas de violation de cet article par l’autre Partie.

<h2>ARTICLE 9.  Garantie - Responsabilité de la société SINTERMAT</h2>
La société SINTERMAT certifie et garantit, pendant une durée d’un an à compter de leur achèvement, la qualité des Produits qu’il réalisera, lesquels seront exempts de tout vice caché provenant d'un défaut de conception ou de réalisation qui rendraient les Produits impropres à l'usage auxquelles ils étaient destinés (à l'exclusion de toute négligence ou faute du Client).  
Toutefois, la société SINTERMAT ne donne aucune garantie et ne sera tenu d’aucune responsabilité relative (a) à l’usage par le Client des résultats des Produits ou aux conclusions que le Client pourrait tirer desdits résultats et (b) aux chances de succès commercial, scientifique ou technique de tout produit, matériel ou échantillon du Client utilisé dans la réalisation des Produits ou de toute possibilité de déposer ou revendiquer des droits de propriété intellectuelle y afférents.  
La société SINTERMAT exclut en outre toute responsabilité liée à d’éventuels dommages causés par les échantillons ou matériels fournis par le Client pendant que ceux-ci étaient sous la garde de la société SINTERMAT.
Afin de faire valoir ses droits, le Client devra, sous peine de déchéance de toute action s'y rapportant, informer la société SINTERMAT, par écrit accompagné de tout justificatif, de l'existence des Produits défectueux dans un délai maximum de huit (8) jours calendaires à compter de leur découverte par le Client ou de la date à laquelle ce dernier aurait dû découvrir leur non-conformité.  A défaut de respecter cette procédure et ces délais, la société SINTERMAT sera déchargée de toute responsabilité ou indemnisation liée à la garantie limitée stipulée dans le présent article.
En cas de réclamation justifiée concernant la réalisation des Produits, la société SINTERMAT aura le choix, à sa seule discrétion, soit (i) de rectifier à ses frais les Produits (ou toute partie non-conforme desdits Produits) ou (ii) de rembourser ou émettre un avoir sur le prix desdits Produits (ou toute partie non-conforme).  Le Client n’aura aucun autre recours contre la société SINTERMAT à ce sujet, celui-ci n’étant tenu à aucune autre indemnisation envers le Client par rapport à la garantie limitée stipulée ci-dessus.
La société sintermat ne sera en aucun cas tenu d’indemniser le client ou un tiers d’une perte d’utilisation, de revenus, de profits ou de diminution de valeur, ni d’un préjudice indirect, immatériel, moral ou des dommages-intérêts forfaitaires ou punitifs, que ce soit sur le fondement d’un manquement contractuel ou d’une responsabilité délictuelle (y compris pour négligence), et même si lesdits préjudices étaient prévisibles ou que la société sinter mat en ait été préalablement informe.
Enfin, la responsabilité maximale de la société sinter mat liée a ces conditions et/ou au devis, que ce soit sur le fondement d’un manquement contractuel ou d’une responsabilité délictuelle (y compris pour négligence), ne pourra en aucun cas excéder le montant global réellement paye à la société sinter mat conformément au devis en contrepartie de la réalisation des produits.

<h2>ARTICLE 10.  Force majeure</h2>
La société SINTERMAT ne sera pas responsable envers le Client, et ne sera pas réputé avoir manqué aux obligations des présentes, en cas de non-réalisation ou de retard dans la réalisation des Produits par suite d’un événement ou de circonstances indépendants de sa volonté et/ou qu’il sera incapable de maîtriser, et notamment sans limitation, toute inondation, incendie, tremblement de terre, tempête, explosion, injonction impérative des pouvoirs publics, guerre, invasion ou conflit armé (avec ou sans déclaration de guerre), actes ou menaces de terrorisme, émeutes, insurrections, révolution, commotion civile, état d’urgence nationale, épidémie, grève ou conflit du travail (concernant ou non le personnel d’une Partie), perturbation ou retards dans les transports et/ou de l’approvisionnement en matières premières ou panne générale d’électricité ou de réseau de télécommunications.
En pareil cas, la société SINTERMAT sera déchargé de ses obligations conformément aux présentes Conditions et au Devis pendant toute la durée de l’événement.


<h2>ARTICLE 11.  Garanties du Client – Indemnisation</h2>
Le Client déclare et garantit à la société SINTERMAT qu’il détient librement et sans réserve, tous les droits de propriété industrielle et intellectuelle relatifs aux produits, matériels et échantillons qui seront fournis à la société SINTERMAT dans le cadre de la réalisation des Produits, et que lesdits produits, matériels et échantillons ne violent et ne violeront en aucune manière les droits des tiers. Par ailleurs, le Client déclare et garantit à la société SINTERMAT que lesdits produits, matériels et échantillons ne sont pas toxiques et ne présentent aucun danger matériel ou corporel par rapport à leur utilisation, manipulation, traitement, conservation et destruction dans le cadre de la réalisation des Produits, à l’exception le cas échéant, de toute mention ou notification écrite adressée à la société SINTERMAT ou figurant dans un manuel d’utilisation que le Client fournit à la société SINTERMAT au début de sa mission.  Ladite notification ou ledit manuel d’utilisation devra stipuler expressément les caractéristiques toxiques ou dangereuses des produits, matériels et échantillons et donner toutes les consignes claires et précises nécessaires à leur utilisation, manipulation, traitement, conservation et destruction sécurisés afin d’éviter tout risque d’accident ou de dommage.
En conséquence de ses déclarations et garanties, le Client s’engage à indemniser la société SINTERMAT, ses salariés, représentants et sous-traitants, de toute responsabilité, conséquence, action, litige, dommage ou coût de toute sorte (en ce compris, les honoraires de conseils dans la défense des intérêts de la société SINTERMAT) liés à toute éventuelle inexactitude desdites déclarations ou en relation avec (i) toute action ou revendication d’un droit de propriété industrielle ou intellectuelle quelconque par un tiers concernant les produits, matériels et échantillons fournis par le Client et/ou (ii) tout dommage ou accident subi lors de l’utilisation, la manipulation, le traitement, la conservation ou la destruction desdits produits, matériels et échantillons, malgré le respect par la société SINTERMAT des consignes figurant dans le manuel d’utilisation fourni par le Client.

<h2>ARTICLE 12.  Assurances</h2>
Par rapport aux Produits et à ces Conditions, le Client devra contracter à ses frais exclusifs et maintenir en vigueur pendant toute la durée des Produits, une police d’assurances qui couvrira notamment, sans limitation, sa responsabilité civile (ainsi que la responsabilité du fait des produits défectueux), auprès d'un assureur solvable et de notoriété nationale pour un montant suffisant au regard des pratiques courantes dans son secteur d’activité.  Sur demande de la société SINTERMAT, le Client fournira un certificat de son assureur attestant des caractéristiques de son assurance conformément aux présentes.  Le Client notifiera à la société SINTERMAT par écrit et au moins 30 jours à l’avance, tout changement significatif ou annulation de son assurance.
De même, la société SINTERMAT devra contracter à ses frais exclusifs et maintenir en vigueur pendant toute la durée des Produits, une police d’assurances qui couvrira notamment, sans limitation, sa responsabilité civile, auprès d'un assureur solvable et de notoriété nationale pour un montant suffisant au regard des pratiques courantes dans son secteur d’activité.  Sur demande du Client, la société SINTERMAT fournira un certificat de son assureur attestant des caractéristiques de son assurance conformément aux présentes.  La société SINTERMAT notifiera au Client par écrit et au moins 30 jours à l’avance, tout changement significatif ou annulation de son assurance.

<h2>ARTICLE 13.  Résiliation</h2>
Sans préjudice des autres recours mentionnés aux présentes, la société SINTERMAT aura la faculté de résilier l’accord pour les Produits avec effet immédiat sous réserve d’une notification écrite au Client, si ce dernier (a) ne règle pas les factures de la société SINTERMAT à bonne échéance conformément aux présentes, sans y remédier dans un délai maximum de 30 jours après réception d’une notification écrite rappelant la facture impayée, (b) ne respecte pas en totalité l’ensemble des dispositions de ces Conditions ou (c) devient insolvable ou fait l’objet d’une procédure de sauvegarde, de redressement ou de liquidation judiciaire ou autre procédure collective sous la protection des tribunaux.

<h2>ARTICLE 14.  Retrait des échantillons, matériels et documents</h2>
Le reliquat des échantillons, matériels et documents fournis par le Client, soit pour l'établissement du Devis, soit pour la réalisation des Produits, sont tenus à sa disposition pendant une durée de 3 mois à compter de la date d'envoi du Devis ou du rapport final mentionné à l’article 5-3 ci-dessus, selon le cas. Ils pourront être enlevés par le Client ou expédiés à ses frais par la société SINTERMAT pendant cette période. Passé ce délai, ils seront réputés abandonnés et la société SINTERMAT sera en droit de les considérer comme des rebus destinés à être détruits. Les échantillons considérés comme toxiques ou dangereux seront restitués au Client ou détruits par des entreprises agréées, aux frais exclusifs du Client.  Enfin, aucune contestation relative au document mentionné à l’article 5-3 ci-dessus ne pourra être prise en considération après que la société SINTERMAT se sera dessaisie des échantillons, matériels ou documents fournis par le Client.

<h2>ARTICLE 15. Communication commerciale</h2>
Le Client autorise la société SINTERMAT à mentionner sur sa documentation commerciale, quelqu’un soit le support (CD-Rom, DVD rom, papier internet…) ses références ainsi que toutes photographies des produits installés sur site. Cette autorisation est donnée à titre permanent

<h2>ARTICLE 16. Clause de réserve de propriété</h2>
Le transfert de propriété des produits est suspendu jusqu’à complet paiement du prix de ceux-ci par le Client en principal et accessoires même en cas d’octroi de délai de paiement. Toute clause contraire notamment insérée dans les conditions générales d’achat est réputée non écrite conformément à l’article L 621-128 du Code de Commerce. De convention expresse la société SINTERMAT pourra faire jouer les droits qu’elle détient au titre de la présente clause de réserve de propriété pour l’une quelconque de ses créances, sur la totalité de ses produits en possession du Client, ces derniers étant conventionnellement présumés être ceux impayés et la société SINTERMAT pourra les reprendre ou les revendiquer en dédommagement de toute facture impayée sans préjudice de son droit de résolution des ventes en cours. Le Client ne pourra revendre ces produits non payés que dans le cadre de l’exploitation normale de son entreprise et ne peut en aucun cas nantir ou consentir de sûreté sur ces stocks impayés. En cas de défaut de paiement le Client s’interdira de revendre ces stocks à concurrence de la quantité de produits impayés. La société SINTERMAT pourra exiger en cas de non-paiement d’une facture à échéance la résolution de la vente après envoi d’une simple mise en demeure. De même la société SINTERMAT pourra unilatéralement après envoi d’une mise en demeure dresser ou faire dresser un inventaire de ces produits en possession du Client qui s’engage d’ores et déjà à laisser libre accès à ses entrepôts, magasins ou autres à cette fin veillant à ce que l’identification des produits soit toujours possible. En cas d’ouverture d’une procédure de redressement judiciaire ou de liquidation des biens, les commandes en cours seront automatiquement annulées et la société SINTERMAT se réserve le droit de revendiquer les marchandises en stock.

<h2>ARTICLE 17. Information nominative</h2>
Les informations figurant sur le bon de commande et tout autre document transmis par le client à la société SINTERMAT font l’objet d’un traitement informatisé permettant de conserver des données relatives aux achats du Client
Conformément aux articles 35 et 36 de la loi du 6 Janvier 1978, Le Client peut obtenir communication des informations le concernant et si nécessaire demander qu’elles soient complétées ou rectifiées. Conformément à l’article 27 de la loi du 6 Janvier 1978, il est précisé que ces informations sont susceptibles d’être communiquées à des sociétés avec lesquelles travaille la société SINTERMAT (sociétés filiales, ou ayant des dirigeants et associés communs ou partenaires commerciaux). Si le Client ne souhaite pas que les informations sur ses achats ou des interventions de service après-vente soient conservées ou qu’elles soient communiquées à d’autres sociétés, il peut le signaler par écrit à l’adresse suivante : Foad NAIMI 7 rue Alapetite 21150 Venarey-Les-Laumes

<h2>ARTICLE 18. Litiges</h2>
Tous les litiges auxquels les produits, les présentes conditions ou le devis pourrait donner lieu, concernant tant leur validité, leur interprétation, leur exécution, leur réalisation, leurs conséquences et leurs suites, seront exclusivement soumis au tribunal de commerce de Dijon, ce que le client déclare accepter irrévocablement.

<h2>ARTICLE 19.  Droit applicable - Langue </h2>
De convention exprès entre les Parties, toutes les dispositions de ces Conditions et du Devis ainsi que la réalisation des Produits par la société SINTERMAT au profit du Client seront soumises exclusivement au droit français.

En cas de traduction des présentes, seule la version française fera foi entre les Parties en cas d’un éventuel litige.

<h2>ARTICLE 20.  Acceptation du Client </h2>
Les présentes Conditions sont expressément agréées et acceptées sans réserve par le Client, qui déclare et reconnaît en avoir une parfaite connaissance, et renonce de ce fait à se prévaloir de tout document contradictoire ou de toute autre condition non stipulée dans les présentes et, notamment sans limitation, ses propres conditions générales d'achat, qui seront en tout état de cause inopposables à la société SINTERMAT, même si ce dernier en a eu connaissance.


</div>




</template>


</odoo>
